請肥屍入黎解釋下張圖

懷疑肥絲係一班人輪班控制一個ac

後人因口語化 為個左字附加左意義

點解要用一個不存在既字當係正字去代替左字?

留名睇條肥閪點駁

點解你要用一個不存在既字當正字?

得你咁蠢混淆 擺係句末 唔係完結 唔通係左右 ?

粵語審音配詞字庫無收錄既字
可以作為粵語正字?

整我依加用緊既手機輸入法個條友 有整到我咪打到

肥絲好波

假如你係用書面形式
去左邊=去左邊

口語會有語氣幫你分別個左字係咩解釋

後人用口語 而附加出黎既意思 點解係口語上唔可以?

我地掉轉問

你點證明咗字係正字?

咩年代，淨係用到大五碼

跟開keyboard

去左邊 因為無問號

事實上你唔能夠用一句句子可以有兩個意思去否定佢係錯既用法

例
三個學校的學生去踢球
消滅了敵方的士兵

上面2句都可以有2種解讀

我唔質疑過依點 睇標題

無*

你唔可以？
你吾可以？
㩒錢？
撳錢？

中文特色 韻味所在，因為佢有唔同既意思所以求其用個字代替佢其中一個意思?

咗字唔係一個正規既字
最極限只係一個生造字 點解要當成‘正’字咁用?

既然咗字都唔係一個正規既字，用黎表達任何意思個陣，我係咪應該問你係咪打錯字?

事實上 咗 字係易睇啲
利申：反肥絲

因為完左，去左等等根本就唔係合文法既書面語，係口語，左字有完結意思係只限口語，用左字，只取其音，你問點解唔用阻?約定俗成

𡃁模𡃁坤嗰𡃁字都係咁用啦

嗰個

生造字不等於一個認可既新字

如果佢係被認可，你覺得一個最權威既粵語字庫會無?

係 喺 肥絲又話用正字？

Ben sir係邊到?

點解你可以肯定 依個咗字 讀左音?

我解釋左

你柒

你都係去瞓算啦

㩒好似係異體字

仆街開始覺得肥絲好似有d道理

live咗

肥絲今次贏右

中文字有一個傳統，就係會假借字，咗假借左，而避免混淆亦未有取代本字，加上口語用法，咗字嘅演化並無不妥。
而文字嘅演變從來都係由下而上，文間貪方便/唔同傳統再總結演變而成，口語用嘅咗並無不妥。

欣賞樓主用心搵料去捉肥絲，好過堆垃圾假民主投票ban人。

咁係因為 係口語用法既時候， 後人為‘’左‘’依一個‘’音‘’附加左意義， 係就一個音而言，至於點解打字會用係因為約定俗成，事實上玩左，去左等等都唔合於現代書寫用既規範漢語

粵語字庫冇就唔用得?
大家反埋喺字啦不如

樓上認可嘅問題，首先都係個句，文字係慢慢演變而成，左同咗嘅問題在於會出現混淆/假借一去無回頭，咁點睇都係用咗好過用左。

可以 ‘’你‘’當然可以讀

出現 完結 依個意思 係就‘左’ 依個讀音而言，實際上同字形無關，點解要用一個唔正規以及無法肯定正音既字去表達?

單就你依張圖而言 我唔反對

見閪你都on9
你用口講去左邊都係一樣冇人知去左邊定去咗邊
咁係睇之前講咩架啦
你條傻撚死都要扮野左右左右
你老母你之前撚有咁樣咩
咪撚再傻啦 你係街聽到去左邊 你都唔會去話洗唔洗去埋右 傻閪

我唔反對 咗字作 完咗，去咗既意思，但我反對佢當一個正字咁用。

事實上，就我既觀點黎講，左都唔係一個正字，因為完左去左根本就無正字，只不過左係完左 依個意義入面，約定俗成咁受廣泛使用。

肥絲支持新造嘅字 = 開通
樓主唔支持新造嘅字 = ？

為表音而創造一個新字無問題，就目前既認受性而言，你點能夠確定佢係一個正字?

=尊重

解釋左 依個意義實際上係無一個字形去表達，只有口語讀音，咁點解咗依個生造字可以成為正字?

約定俗成，我唔認同左係正字，就依個玩左去左既意義黎講，無正字存在，就表音而言，我認為左較咗更佳，原因有二: 1廣泛性 2咗無正音 左有音可查

以樓主嘅邏輯 喺佢有生之年 所有新字/個網未出現嘅 都唔會認同 但好多人都約定俗成 咗有完結意思

先唔講肥絲做既事岩唔岩
樓主開po挑機挑唔贏

既然你認為咗係冇正字，噉點解係都要用個已有原本意思嘅左字，而唔用原本冇意思嘅咗字嚟減少令讀者混淆嘅機會？

就當咗 係一個為左表音既新字

點解佢可以有一個唯我獨尊既法定地位?
廣泛性不及左，都無音可查，

而且，就依個以音表義，而無字去表義既意思(玩左去左)而言，你點能夠確定佢有正字存在?

漢典有收錄咗字喎

肥絲話左字冇完結意思 唔可以喺正字
咁加個口字邊 變成咗亦唔會因為咁變成正字
只可以講大眾唔知個正字喺咩 但約定俗成用左個左字
當然你打咗都冇問題
但大家都唔喺用緊正字
你用個錯字來屌尻人真喺好撚煩同logic fail

其實用左同咗根本無人在意 在意既係隻肥屍個個POST都講一次係到刷存在感

一定要贏硬先開post 咁無人再就學術話題 提出個人見解啦

呢樣野值得討論，大小群體入面約定俗成唔足以構成一個新字或新意義，而係出現左約定俗成的新字或新意義後，有權威將佢記錄落黎再落一個嚴謹定義同詞性先叫做完成左一個由約定俗成而來的新字。

嚴格黎講你查唔到唔當佢係約定俗成都好合理。

因為我用慣左

我只係反對將咗字定位為一個捨我其誰既正字

成日執著埋呢啲野

成句句子點理解係睇語境，唔係段章取義，單憑「去左邊」三隻字咁睇根本唔係混淆不清，而係判斷唔到，所謂上文下理，就咁三隻字作例完全係有問題。

再講肥絲最在意既「左」、「岩」，其實係常用用法上，兩隻字既用法都好少，「左」基本上係指方向既左邊，「岩」除左用係名詞，就係岩石。

如果僅僅得咁少意思，你睇完上文下理都誤會到覺得混淆既，咁係你閲讀理解能力不足，而唔係隻字有問題。

或者有人會話，咁點解吾人老母

因為個「吾」字的確有「我」既意思，咁如果有人問：「你今日高唔高興呀？」
「吾高興。」

咁就真係混淆不清喇，所以屌「吾」字好正常，但屌埋「左」、「岩」呢啲字就多餘

文字係用黎溝通，個用法既然爭議不大就唔需要去強行改變，而且根本唔係將文字加多個部首，睇落更有意思就係正確，其實古代既文字係好繁複，就好似「累」、「星」咁，以前係寫成「纍」、「曐」，係之後為左方便書寫，先簡化左做今時今日咁

坦白講，其實捉呢啲雞毛蒜皮既野，不如去捉5p字，不如去捉消滅文明既字詞，例如「優化」呢啲垃圾詞，而唔係糾結係啲連小學生都唔會混淆同埋學唔學都冇關係係字度

我知你好想出位，由整icon到狙擊關二哥關平，你都好盡力去出位，但如果你唔係想做過街老鼠，咁應該從有意義既角度去做先係

而家又唔係作文要你用書面語 尊重咩？

首先樓主想訴之於權威，用字庫去引證果個'咗'字並非正字，人地用返你一樣訴之於權威去搵個字庫回應你所謂的引證唔成立。
因為如果權威係正確，即係肥絲引個字典都可以岩，結論係你證明唔到'咗'係非正字；如果權威唔岩，即係大家都唔岩，應該用其他證據去論證你果個論點。但你又唔會拎到證據出黎，咁樣開展論證係一d都冇說服力。只係學識唔夠人地多遮。

古代有冇人會書寫出口語？

你可以繼續做你d熱血on9野

肥C上面個我去左邊咪秒左你囉
定係呢篇文係肥絲未回個陣你已經打定?

我唔係反對 你去用左或者咗 去表依個意思，我講過，我認為依個意思而言無正字，約定俗成會隨時間改變，可能10年後所有人都會打咗，但唔代表咗可以擁有一個正字既法定地位去排斥左字

on9過你睇唔順眼人但又唔block人?

假如古代人唔會書寫口語，我哋偏偏書寫口語咁我哋全部都唔尊重中文，樓主不如改番寫書面語？

傳統文化，以及每一個經過時間洗禮，受到廣泛認可，‘曾經’既新字

人地其他資料庫就有收錄既
BTW樓主學中文前可以學返logic先
睇下咩叫訴諸權威

依個資料庫 邊到搞出黎既 請問一下?

樓主處於下風

宗旨
我哋無意將《粵典》變成粵語嘅「權威」，亦明白一隻語言根本唔存在權威。所以我哋會以資料為依歸，用「描述主義(descriptivism)」嘅方法，盡力描述現今嘅語言狀況。呢個取態意味住，我哋會收錄各家流行嘅寫法、讀音、用法，入面會包含一啲公認為正確嘅用法，亦都會有新興嘅用法、比較小眾嘅用法。

佢第一句正正支持我既觀點wo

最後一句寫 包括公認以及相對既新興，小眾

癡撚線 肥屍中文係咪5**

我哋借個音啫，使唔使扯到去造字傳統？

唔否認

你真係衝出黎柒

依d九唔搭八既野，唔好再攞出黎啦

我去左邊，如果係疑問句就應該有問號，而且我都講過係睇語境

如果係追緊故，作者問大家想前面點行？

有人答:「我去左邊。」

咁你會唔會混淆呀？

更重要既係，如果呢兩隻字係咁易混淆，咁日常生活一定經常出錯啦，咁我想問依家係咪去到邊大家都混淆先？

之前上中文堂個lecturer講過,
其實有唔少口字邊既字係現代為左方便粵音而作出黎, 實際上係唔存在

講真我一路都唔明點解連登仔有漢典有粵語審音配詞字庫都唔信係要信個想上位既柒頭所講既野

收皮啦Attention Whore

扮有文化，你連幫高登個班正字型警挽鞋都未夠班啦

嗰次肥絲真係柒撚左少少

咁既然冇權威你點可以話肥C錯?
你係權威?

你係咪想探討個權威夠唔夠水準？如果你個諗法係咁，不如諗下，如果一隻字係冇意思同冇用，點解電腦手機字型入面會有呢個字。
即係點解我打到"咗"字，打唔到"o右"字。
係咪有人控制緊一個大database, 而當個database做某d 野時，需要果個字就做出黎，果隻字本身可能只係同發音有關。

邊個database, 出唔出名，夠唔夠權威可能都係其次，主要係 原來為了紀錄某d野，所以要將某個音比個寫法佢。你如果去覺得某個來源唔夠權威所以有/冇某個字，不如去覺得有出現其實就有佢存在的原因？

依家樓主既意思係左同咗都應該可以用
肥絲就用個未必一定正確既字屌鳩人
唔識就收皮啦

我估係大陸閪用自動翻譯 當遇到咁既時候就唔明講咩
所以前一段時間係咁推分口字邊都冇口字邊
直頭連"d"字都想你用埋中文

我唔攞約定俗成依樣野去同你講

你點能夠確定 咗 有 正字而且唯一既法定地位?(觀點講左 唔重覆)

既夠未呀 你都識既然
定樓主覺得嘅字又唔係正字?

翻閱上文 唔好講垃圾
你有point 我自然會覆你

但漢典有收錄咗字喎

肥絲然咗

你輸入的字並非大五碼或倚天的漢字，原因可能是:

1. 你輸入的不是中文字
2. 你輸入多於一個中文字 (如加多了一個空格)
3. 你輸入的是造字或附加字

傻鳩 喺度盲反 分清楚喺同係嘅分別先講野啦，咪撚人講你又講

其實粵語字庫有好多口語用嘅字都冇。嘅喺啫哋等等都冇。我哋用呢啲新字嚟表達口語嘅意思，就係唔想其他已有原本意思嘅字再加新嘅意思。古人都覺得假借字容易令人混淆意思所以不斷整新字，點解我哋唔可以一樣噉做呢？

咗字係Unicode
樓主重停留係Big5個年代
姐係高登出個年代

一早睇左 佢係權威

一個用普通話體系為主既字庫，去定義一個 ‘’粵音‘所謂既正字，，對比完我#1出既字庫，我唔絕對認同漢典，就係咁

無否認過佢係一個生造字 睇上面 我主要講緊既point係咩

比論據

樓主淨係識叫人睇佢上面D point
但佢最大既問題係冇point

你歸納一次我主要駁緊乜 你再駁返咁打出黎就ok架啦

唔講咁多

lm學中文

勝手？

我就冇live既
淨係睇到你有一句
個邏輯大約係
我話你有做
你話你冇做
我證明唔到你有做
不過你要證明你冇做
呢d流氓邏輯就知你冇咩見解可以提出

1. 咗左可並存，因為去左完左只係得粵音而無字義，你用邊個字/唔用邊個字取決於約定俗成/個人習慣等等(例如無人用阻字就係因為從來約定俗成地無人用)

2你要反駁1，要令咗有唯一性，你需要證明咗係一個正字，而且有完左/去左既意思

3粵語審音配詞字庫係以粵語為基礎既字庫，漢典係普通話，所以我選擇就粵語話題上信前者。

4 3唔一定啱，但你要證明我錯就提出證據。

我個睇法係，你寫唔出但又講得出又有嚴謹語法意義，呢個音就係值得比個寫法佢既，加個口字部都算係聰明的做法。
比你知道個音但同時表示同個音的字有唔同意思，處理左中文並無表音字母系統去處理呢d有音無字的問題。

例如假設你地討論咁耐個"左"字，原來係某地小數民族混血廣東客家人佢地的客家話發個"了"字的音就係個"左"字音。你唔通走去寫成'了'字但係迫人讀"左"音，又或者迫"了"字多個異讀咩，明明唔係廣東話音迫個方言音落去會搞亂哂。

因為肥絲提出咗係正字 佢有舉證責任

睇樓主兜睇到好撚肉酸
樓豬敗走就好快啲走啦
有四隻腳應該跑得快啲

下面個到其實唔通 因為依個音係就粵語而言

上面其實我認同，但係依一刻，我睇唔到咗有法定既正字地位

見#136

肥絲完勝

無證據支持左字廣泛性大於咗

其實，
我要挑戰肥屍 提出既 咗字正字地位 同埋我要證明左係正字係唔同

我做緊前者

見你老母咩 淨係見到你不停拎埋啲垃圾當論據
係喎唔記得左星期六你放假
早啲訓聽朝起身做埋罰抄錯別字份功課

偷換概念？
無人叫你唔好開po
只係客觀描述你完敗

同樣無證據證名咗大於左

舉證責任係你到 唔係我到

咁都有得嘈
鍾意用咩咪用咩囉 洗撚理班垃圾咩
我就用開左

依d無關痛癢既回覆唔洗理其實

見136 我所有論點係個到

咁你都係上網搵個唔知有幾高認受性既字庫support你姐
肥絲一於開個肥屍自富
咁佢到時又有個網支持佢既講法
咁佢講既就會岩？

唔知有幾高認受性 ?

有無代表埋右呀？

本網頁主要把黃錫凌編的《粵音韻彙》、李卓敏編纂的《李氏中文字典》、周無忌和饒秉才編的《廣州話標準音字彙》及何文匯和朱國藩編著的《粵音正讀字彙》這四本書中所有大五碼漢字的粵音資料兼收並蓄。為了照顧香港的語言現實，我們把「香港語言學學會」諸君建議認可的口語讀音亦予吸納。

香港中文大學個logo係網頁頂

係有呀, 所以我唔可以用左字表示？

如果根據其他人咁講咁樣造字係合理就係正字, 咁我都可以用"左"字啦？
字義有樣野叫轉移, 你應該知架啦？
咁我話左字可以表達到個意思都得啦
呢d野約定俗成架姐？

講真如果肥絲係有料,
晨早quote晒source講晒論點去說服用左字既人啦
使成日係到左左右右去引人注意咩,
我晨早block左佢等佢單機, 係頂唔順成日有人理佢

On撚鳩

個字庫代表所有中文字？

呢舖我撐樓主

人地樓主唔係話“左”先係正字
而係話“咗”同“左”既然都唔係正字
但肥絲就唔應該成日當呢個係正字咁屌鳩人錯別字

當然你可以話書面上用“咗”去表達呢個口語會有多啲好處
但呢個更多係個人選擇嘅問題，而唔係權威性嘅規則

而如果肥絲要堅持“咗”係正字，要做嘅唔係拖埋“左”、“阻”、“座”……落水話呢啲字都冇完結嘅意思

而係直接搵一個具權威性嘅source去backup“咗”已經係正字

當然，你可以話八卦雜誌就係證明或者肥絲講嘅野就係權威

現在"左/咗"共存個情況咪就係做緊係所謂的正字地位凝結緊的過程囉。

如果過多十年廿年，咗字仲存在，已經完全用黎做助語詞，咪佢成為左正字。

相反如果過多十年大家覺得左字一個字應該有哂兩個意義，唔需要分開，大家睇上文下理就可以完美解決呢個問題，個字就自然會收皮。

你係咪接受唔到會有呢個情況？

咁高認受咪又冇講左=完結
講咁又名拎黎打飛機

肥絲係煩
但係佢提出
你去左邊
同
你去咗邊
呢個例子真係講得啱

紅字係想講既野，我唔係話咗係表達依個意思既時候好唔過左，我係質疑佢既唯一性同正字地位

Ben sir用咗

你究竟係咪文盲睇唔明我駁緊咩

仲有唔係打飛機，係你質疑我，我證明返比你睇

肥絲贏左

贏埋右

唔係
咁現階段 咗係咪無正字地位?

你係咪試圖抹殺緊所有 一字多義/一詞多義 既存在?

就你既描述而言

呢個例子都啱?
計埋語境意識點會分唔到

好野，依個我駁唔到，但我都唔需要駁你，因為同樣ben sir用左都駁唔到我講既野。

假如ben sir係絕對權威，佢用只係代表咗係可以存在，唔代表我提出既情況(無正字)係錯。

你講法定就死啦，
人地掟d立法會會議記錄，香港電台劇本/電台紀錄，法庭紀錄出黎。官方機構是但搵幾個用個"咗"字，你即刻論點被ko架。

如果你要就呢點討論，比較易爭論的點就係 "咗"字幫"左"進行的字義分工作用，有冇太細而冇效率，而唔係講自已見唔到就係論點。

條撚樣係又捉唔係又捉
連左光斗都入去柒
好心要捉都捉好d啦
而且自己柒果d又死唔認錯
寬己嚴人
真係靠捉字黎刷存在感既垃圾

肥絲技術性擊倒樓主

anyway 訓 聽日再講

都話 我唔係話咗字唔用得 而係佢既唯一性
因為現階段 無一個有絕對認受性既字 去表 完左去左 依個意義(如果你覺得咗係有，提出證據)

如果你真係有確實證據 我收皮咪收皮 咁真係我唔啱

訓教

up乜柒呀 傻系大隻 咁咗都冇完結嘅意思 咁點解唔可以用左？ 煩尻住曬

1. 左一定係一個錯字
2. 咗未必係個正字
咁點解可以接受到用一個錯字 而唔用一個有可能岩既字

樓主收檔啦

樓主一被人完美反駁即刻無視自己錯誤直接提出新論點轉移視線，被人狗咁撚

左呢個字明顯容易混淆，先會有咗呢個字衍生

判，樓主敗

大陸仔唔敢應機?

俾人撚返轉頭
睇返拉登仔最愛嘅正負評
肥絲大勝

用wechat就返去百度開post啦

只係你中文程度低先會認同姐

中文從來都有一字多義，咗字絕對唔係咩正字，最多叫新造口語字。連登垃圾何其多，一大班吹奏肥絲條垃圾失敗者

屌你肥絲條煩膠反cup？

今次以理服人 真係服佢

如果又中又英係一句句子
條肥絲咪又係唔撚捉
條友只係想成名 就算係臭名都想保持佢自己個人氣
但本身佢自己都錯漏百出
諧星都算係出名既

樓豬去微信拉我地中國網絡大軍幫手啦

我唔洗證明咗大於左 只係話證明唔到邊個廣泛啲 就唔好用依個point 除非你證明到

樓豬真係好撚戇鳩

樓主走啦 呢到我頂住

其實根據語境去判斷 好少情況會混淆 死肥絲捉嘅post從來未曾因為冇口字而會錯意 係為捉而捉

今次個topic唔錯，係值得討論嘅

第一次解封肥絲就係為咗睇佢如何解釋，而佢又用咗一個好好嘅例子去說明，真係另眼相看

你去左邊
你去咗邊

我認為，為咗令廣東話喺書面語亦能輕易理解，新舊字並用亦唔係壞事，何必去爭論這點呢？

在下不才，以英文作例

Geek

新字，以前唔會用或者無呢個字 (我無追查), 但唔會因為無呢個字或呢個字新舊嘅問題而去爭論到底應唔應該用呢個字。

不過，肥絲喺左光斗一事真係幫唔落，死雞撐飯蓋

望你日後有如今次討論般嘅質素既發言，暫時將你解封

樓主亦唔需要窮追猛打，因為有啲嘢係約定俗成，用你post出來嗰個網作準亦有點太兒戲，不能因此定論。

利伸：留名學嘢

自己都打錯 ，因為睇到肥絲今次嘅發言嘅高質，都覺得有必要去正字一番

原來系甘
又系講約定俗成
咁連登仔以後唔好屌人5P字了
約定俗成左

收皮啦 邊位呀你 獎門人呀？打和呀？

咪係block 完又解block 冇骨氣
on9 son 來
咪做架兩
1on1
下半場繼續pls

成班友話約定俗成
吾系甘牙又點計先
點解唔係約定俗成?

又唔洗收皮嘅，又無踏到你，唔認同大不了負評再反駁。

肥絲好波 我愛肥絲

原來block咗就不能解

偷過嘢嘅人就永遠都係小偷

連解block都唔得，真係惡過共產黨

深夜肥屍高汁啲

都唔明嘈乜撚

鍾意打左字咪打，打埋吾系甘牙又得，慌肥屍有權ban你帳號咩

好人好者點會同隻癲狗鬥癲，曬自己時間

block 完 解block 咪咪解lor
講出黎把鬼突顯你自己做完陀鳥俾人知
小偷偷完野緊係唔係小偷 不過留案底咁解
又嫌人煩又要偷睇又講出黎乜心態

獻醜不如...

你要打咪打
見到你個堆字我神經反射比左負皮

支持肥屍 利申：盲粉

雖然唔鐘意肥絲 但我係樓主就即刻潛水

block完又解，你又話冇骨氣啦

拎個例子回應你，你又居然同我講留案底，九唔搭八

我係嫌佢煩先block佢，但個topic係搵肥絲，唔解block睇佢同樓主討論，唔通我淨係睇樓主自己講嘢呀？

知唔知咩係假借字？

屌 病住紮醒左
之前入黎live 咗/左

後

講認受性除咗兩登user會有邊個用左？
粵語教材/研究/入文係用左定咗？

你個例子咪九唔撚搭八lor
你問小偷偷完野永遠小偷 你意思係個小偷中意做小偷又得 中意從良又得 自出自入咁呀？ 咪駁左你得lor 不過留案底咁
唔係話唔俾你解block 不過想笑柒d 人block 完 講出聲話解block on99姐 睇到自己那麼高 以為自己解block 係皇恩浩盪 洗唔洗叫肥絲講句謝主隆恩

了 ，書面語

肥絲好波

條柒頭皮一時用字典做準，俾人引用返字典駁就轉移話題 死柒頭 龍門任你擺

盲撚左？ 盲撚埋右？ 咁都唔係樓主意思？

重有 未必一定正確 咁代表有機會正確啦
但左就一定唔正確 完全冇完結意思 咁點解有一個有機會正確嘅字唔用 走去用一個完全唔可能正確嘅字？
唔該你驗下左腦 順便驗埋右腦

不過柒極都唔似班掟石撚唔順超就群起批鬥人
至少肯去搜證

你過份解讀人地嘅意思得好嚴重 我試試組織一次睇下你能唔能夠理解。

原來block咗就不能解 (你對我嘅回覆嘅陳述)

所以你嘅意思係，偷過嘢嘅就永遠係小偷 (我理解你對我回覆而用嘅例子), 因為我已經block咗佢，所以我永遠唔可以解block佢

呢個情況下，留案底根本唔需要講出來，因為對成個對話同topic都冇作用，所以九唔搭八

至於話你過份解讀，我唔明點解會係睇到自己那麼高 我因為佢就此topic發言高質就解block佢，並冇皇恩浩盪之意或要佢謝主隆恩。

唔係人人同你一樣發言咁有骨嘅

可能我真係閲讀理解太撚廢，見到樓主句“觀點講左”真係有幾秒load緊樓主係想講“觀點係講個左字”定係“觀點已經講了”

如果係用個咗字，其實就唔會有呢種混淆出現

就好似好多人打個係字當喺字咁用，其實睇多次前文後理都會明嘅，但如果直接用個喺字嘅話，一睇就明

而睇到好多較“大眾”嘅媒體，又真係主要用“喺，咗，啲，嘅”呢啲字，的確會少啲混淆

如果實際上一個較易混淆，另一個較易理解
而本質上又無法用權威去判定對錯

我諗唔明點解唔用個咗字

利申 非權威

隻癲狗心諗 又贏一仗

同意

睇咗呢個post我開始有啲咁嘅諗法，用咗呢啲字會唔會少咗混淆呢？

我係講書面上將 意思為了，讀音為左/咗嘅詞尾 入文係用邊個字

雖然我block咗肥絲，但今次我撐佢

根本咗字創出黎就係為咗表達口語講完結呢個意思，冇第二個意思。而左字創出黎就係表達表示方位嘅左右嘅意思。
唔好講咩約定俗成，你出街問人俾兩隻字人揀問佢邊個嘅意思係方位嘅意思，邊個係完結嘅意思，10個有10個都會揀左係方位咗係完結，既然有一隻字用完唔會做成誤會，點解要企硬用一隻會令人誤會嘅字？
另外，打'左' 去表達完結嘅意思嘅人冇資格話打吾系甘牙嘅人，本質係一樣。有個好啲唔會令人誤會嘅字打你唔打，係都要打啲類5p字出黎。一係就成個連登以後繼續打'左' 但永遠都唔好吾系甘牙你老母，變做5P論壇。一係唔該啲人學吓改吓啲用字，粵語入文由你我做起。

PS:留意返呀，吾系甘牙左岩呢啲字呢係大陸廣州黎講就一定係打呢啲字嘅，因為佢地打大陸簡體拼音冇口字邊呢啲字。想同佢地溝埋一推就請你繼續用啦吓，我就一定繼續用唔係咁呀咗啱呢啲字。

牙你老母 懂不懂規矩我屌你老母

Sorry打錯字

按某巴打意思講，你block咗肥絲又要偷睇仲要撐佢，你係on9打和呀

樓豬係肥絲啲分身？特登扮柒等人撐肥絲

約定俗成好難定義
好難話 "咗"變成常用字未

正規文法亦好少用寫口語表達
嘅然係非正規，口語錯別字就顯得（冇咁重要）
但係"咗"的確比"左"意思明確
部份情況下係會有誤會 亦都係語文上唔希望出現
所以用"左"字就好似錯別字咁

Because 口語都會用 Cause / Coz
Cause 原本自己有意思同 Because 唔相同 （甚至相反
但口語冇得話寫Cause 係錯
因為約定俗成 要睇前文後理

btw 對肥屍改觀 好有文路，喺邊間學校教書

簡單d
個小偷冇俾人拉 就一世都係小偷
俾人定左罪就留案底 不過唔再係小偷
如果你唔用小偷換轉個講法
醫生做過一日醫生 就永遠都係醫生 ?
咁我咪駁唔到你個例子lor
同埋我重點想笑人 明明唔想睇到佢 先block 轉頭又咁上心 禁入黎偷睇解block 解完又要講出黎解block 咁你當初block 乜q?

不如咁講，先唔講肥絲好煩
你覺得左同咗都得，佢覺得應該要用咗，因為用咗比用左更加有好處。佢為左希望令大家以後一齊用依個字，推動文字進步，做D咁嘅事出一份力，有咩唔岩？
你頂盡話佢好麻煩好嘈或者批評佢方法不當。

利申：覺得好煩 已block 但今次支持

上個網都咁撚煩 痴閪線
講左好撚多次反5p字係因為佢係5p字 唔係錯字

左左左

文言文都有通假借

支持肥絲逐個捉

電腦用速成，方便就會打「左」
手機用筆畫，就會打「咗」

肥絲係柒開㗎啦，
但係今鋪我覺得係肥絲啱喎

肥絲從來無錯過

樓主是名大岸鳩，想入恒大都唔收

精彩屌打

吹牙?

講出黎大家明咪得
係你老母個臭閪玩埋哂小學雞野
屌你老母臭閪你老母比狗屌

肥屍又講得幾啱

唔好為咗肥屍走去反廣東話啦我屌你老母

呢次我都撐肥絲係有道理
但你真係好煩膠

on9仔
諗住開po撚肥絲
點知俾肥絲撚翻轉頭

左。
No one give a shit

肥屍得幾個字捉得有道理，有啲捉錯哂，你係要挑戰呢個

今次支持肥屍！
因為對住佢，認真就輸了

樓豬正垃圾

諗住嚟睇肥絲被收皮

串串貢咁叫人解釋，點知句句都畀人收皮

冇料就收埋對手打丁取暖喇

咗字喺康𤋮字典入面收錄解釋
（通用）1.勞動號角
（方言）2.完結。粵語，吳語。
大膽推測，「咗」字原意代表收工，坊間口語開始用「咗」代表完結，直到後來演變成可以正式代表完結，所以「咗」字應該唔喺所謂口語新造字。

樓豬敗走

追完post
樓主完敗

樓豬

語言文字本來就係約定俗成
邊有話絕對正規絕對認可 最緊要大家睇得明

依家 而家 邊個先叫正字呀屌你老母 兩個都有人讀 攞個音寫到出黎就得啦

高質討論

肥鳩唔敢係現實話人"咁你食埋右飯未？"
咪深係係連登煩撚住晒咁刷存在感囉。

此post已完

bin 樓主 c

樓豬都係等波台d師兄撚佢算啦

今日我洗左10蚊，我晾乾埋個10蚊，夠未呀on撚9?

肥絲

好撚柒樓豬

肥絲撚狗

而家人地judge緊個咗字啊
你舉證舉返咗啦

樓主啲point由頭錯到落尾喎
肥絲點柒點煩佢呢隻字都係無錯

屌 樓主唔夠肥絲駁

agger

Wiki都有機會錯啦
就憑一個網頁去話咗字唔係正字

盧生有冇上過文字學呀？

造字嘅原則係咩先？

點解一個字可以有咁嘅意思先？

係因為大家都咁用呀，係約定俗成呀

字典，只不過係跟係語言使用者背後嘅幽魂

agger, 無義意可言

柒夠未呀樓豬 唔做足功課想同肥c過招？

認真post

自從跟肥絲改咗啲錯字 而家打字順眼好多
多謝肥絲

喂呀～好柒呀樓主 中學畢業未

80後啲老屎忽先加個口字部

一詞多義

屌 仲諗住有人咁有料挑贏肥膏大隻 點知原來中二病on9仔黎

肥絲：字義、表音、混淆、假借
樓主：約定俗成、約定俗成、約定俗成

無人理條傻西好耐啦，衰撚個過街老鼠

好多肥屍水泥隊

應該大部份嘅人都知咗係啱嘅
不過大部份嘅人都覺得睇得明就算
成日捉係有d 煩

講到尾係因為肥絲唔係真正香港人
唔會明咩叫約定俗成

其實樓主既觀點係兩個字都用得，但點解要話用左字既人係用緊錯別字，其實根本冇分兩個字邊個係正統,但見絲係要吊人用錯字果下先on9

fat c勁到

叫肥屍入黎又真係入黎喎

咩都要加口字部 喰o屎啦 o肥o屍

我又咁睇, 覺得今次肥絲係有理, 兩字相比明顯係有一個更合適, 點解唔用呢? 有時佢咁鬼堅持, 其實都有改變到一啲野, 大家用字都小心 咗

有無諗過根本咗無本字
左同咗都係取其音
咗只係加口字邊去嘗試分左同咗
但又幾時呢啲字變咗正字
又幾時規定一定要逼人通假 用後起字
音近可以通假是常識吧

如果係咁劉基寫賣柑者言用「賈」通「價」又要屌？
價字東漢說文已經話係物直也
唔通就要屌話「賈十倍」可能會比人誤會做十倍商賈忽然集體行貨？

去左邊又係多餘
無上文下理咁當然分唔到
難道寫「去咗邊」你就分到係問候定問候咩？
親切問候就係where did you go
惡意問候就係where is that mother fucker
我就算唔解釋 你都知兩句前嗰兩個「問候」係咩意思
有上文下理嘛

根本就矯枉過正 hasty generalization
位唔是咁上的

樓豬啲pt都唔知噏乜柒嘅

樓主本身用約定俗成依個point去論證「左」字有其廣泛性
跟住肥絲用報紙嚟證明「咗」廣泛性大過「左」
樓主就話唔拗約定俗成
唔講肥絲捉人錯字係咪矯枉過正，但就依場思辯嚟講，樓主咁樣搬龍門，完全係完敗

肥豬大隻

咗字係驚會混淆先係個 “左”字加個 “口”，意思咪未有/通用之前，大家都係用個左字囉
邏輯上，你只可以話左字係冇咗字咁好，係冇得定義為錯

而肥絲個仆街，捉錯字一句 “左你老母”就得
講乜撚嘢左右左右呀你個左光斗？十足中學懶好笑嘅傻仔

中文根本不嬲都係含糊嘅 一字多義都係中文嘅特色 一句 愛上一個人 都可以有好多唔同解釋 都可以好混淆 又唔見上字要用其他字表達？ 根本就係要根本唔同情況去判斷意思 明咪得囉 話知佢用咩字

今次撐肥絲
成撚日左左左 5p貪方便

因為呢個post unblock左肥絲
係好煩但係其實佢真係有point

肥絲真係好撚煩

但用咗唔係左 用作完結、完成 絕對正確

睇肥絲撚樓主睇到好爽

智障少陣啦 一字多義根本係正常既事
你柒左就收陣皮

有可能係一班人想谷一個類似king jer 既KOL acc

個撚個多謝肥屍條垃圾

人唔笑狗都吠喇

贏咗又點 唔撚洗多謝佢掛

Block撚晒你班水泥隊

中文字本來就應該承上文下理咁去睇
肥絲既做法刻意斷章取義仲想扮言之有理

例如好好地一個人問「你今日去左邊？」
除非上文有交代話「我今日幫手右邊啦」
呢句入面根本唔會有人意會成去「左邊」

肥絲因為見親左字就改成咗
鬧出左光斗既笑話
咁反而係更加本末倒置 糾枉過正
正正就係因為自己冇睇上文下理而造成

冇收錄左=完結就唔係？

上文下理

當我一個point唔夠講 我轉另一個point係好正常既一件事

我無理由咬住一個我會輸既point去講下話

我整理多次

肥屍指出咗為正字，咁佢有舉證責任證明咗係正字。 正確?

而我提出 ‘’把「香港語言學學會」諸君建議認可的口語讀音亦予吸納‘’的粵語審音配詞字庫係無收錄咗字去挑戰佢正字地位。

同時，指完左去左等本熟口語，有音無字，根本無正字可言。

就係咁多，我講唔贏既部份係證明咗字比左字差既部份。

仲要負皮我，我依家懷疑成個集團控制緊肥屍，啲分身多到

5p都會用呢d字架 咪撚柒用呀笨

屬*

ok 肥絲勝
樓主唔好再柒落去

我無需要每個point都贏架wo 只贏其一咪得

因為肥屍提出咗係正字，我揾唔同證據去挑戰佢，係咪一定要每條證據都成立先代表我啱? 明顯唔需要

慳返啖氣喇樓主，分分鐘肥屍好似King Jer咁成個團隊控制住

成班人同你一個辯論緊 再加啲分身打手係到多謝肥屍

嘩，很想玩玩了

學術討論

就我最後一個觀點黎講 肥屍最有力駁我既證據係漢典，

但我都解釋左，漢典係一套以普通話做基礎既字庫，就粵語字音字形既問題上，唔可能比粵語審音配詞字庫更具可信性。(如果你有證據反駁可以題出)

搞肥閪

樓主輸得好柒

我輸既部分，係證明左好過咗既部分

前粵語研究中心主任都用「咗」喎

唔證明右

條肥婆平時有幾多負皮你有眼見
家下你柒到個個撐佢都唔撐你就好收手啦
都唔知你係咪佢分身開個post黎抬高自己

樓豬賴死唔認輸
肉酸到

快啲負評啦

我提出 左咗都可以用，因為就依個意思而言，係有音無字，如果要證明咗有唯一性，需要證明佢係一個正字而且有依個意思。

啊邊個邊個有用 同我上面既觀點無衝突

#136
#320

根本咗字創出黎就係為咗表達口語講完結呢個意思，冇第二個意思。而左字創出嚟就係表達表示方位嘅左右嘅意思。
唔好講咩約定俗成，你出街問人俾兩隻字人揀問佢邊個嘅意思係方位嘅意思，邊個係完結嘅意思，10個有10個都會揀左係方位咗係完結，既然有一隻字用完唔會做成誤會，點解要企硬用一隻會令人誤會嘅字？
另外，打'左' 去表達完結嘅意思嘅人冇資格話打吾系甘牙嘅人，本質係一樣。有個好啲唔會令人誤會嘅字打你唔打，係都要打啲類5p字出黎。一係就成個連登以後繼續打'左' 但永遠都唔好吾系甘牙你老母，變做5P論壇。一係唔該啲人學吓改吓啲用字，粵語入文由你我做起。

PS:留意返呀，吾系甘牙左岩呢啲字呢喺大陸廣州嚟講就一定係打呢啲字嘅，因為佢地打大陸簡體拼音冇口字邊呢啲字。想同佢地溝埋一推就請你繼續用啦吓，我就一定繼續用唔係咁呀咗啱呢啲字。

樓主有咩睇法？

收嗲啦樓豬 柒撚到
班人話以前打唔到個咗字會有亂碼先打左
你條撚樣仲要話個字唔存在

假設你既觀點成立，你證明左咗字比左字就依個意思而言更佳。
但所以呢?

所以咗就可以有正字地位?

你柒少陣啦好嗎？

竟然比肥c完爆 柒到仆街

粵音庫不嬲都冇收錄到口語字 即係字典上冇嘅字 呢啲字通常係冇意思 而又係用嚟做語向嘅助詞（例如帶出語境意識）
所以粵音通常係將字典嘅字做解釋、提供粵語讀音及拼音 加埋筆畫同打字碼

中文書寫一般從右(開始)至左(結束)

得你混淆炸
左光斗

屌面#339

有音無字嘅情況下，有兩個解決方法
一係假借，二係造字
古代多數用第一個方法，因為一個字意思比較少，加多個畀佢都冇咩所謂，例如「北」本義「背」，假借義「北方」
但後來用呢個方法令字承擔嘅意義愈來愈多，所以開始造字嚟分擔返，例如上面嘅「北」、「背」；「景」、「影」
以而家嘅角度嚟睇，「左」嘅意思比較單一，如果話要「咗」呢個音借字都冇話唔得；但我哋要考慮整個文字發展，如果用「左」嚟假借，好處只係方便啲，但壞處會係
一、製造歧義「去左邊」
二、「左」係正式文字，假借就要落入正式字書嘅釋義先可以發展傳承（最少粵語字典要有）
但如果以造字「咗」嚟承擔粵語詞尾「咗」（動詞後，作「完成」的意思）好處係
一、意義分工清晰
二、造字方法係「形聲」，從「口」、「左」聲，明白係口語，同時知道發音
形聲嘅造字方法係文字後期造字主要方法，假借就少好多，因為有IPA系統嘅存在，語言學家紀錄一啲新「有音無字」都會用標音嚟準確紀錄
當然，平民使用角度可以寬鬆啲，但我覺得造字好過假借，而且更清晰

btw 甘牙左你老母5p字

其實唔明有咩好講，口語嘅用法要用筆寫出嚟已經係有問題， 用口字邊只係因為個音從來唔會係書面語上出現所以先會拎一個現有又讀到嘅字去會借用。
要將一個有音冇字嘅字打出嚟除左新做一個字就假借一個本身同音嘅字最好，你打個冇人個知嘅字冇人知點讀定打一個有人知嘅知加個口字邊比佢比人易明d 好

利申：9up

你邏輯跳咗
「咗」嘅意義從來冇係「左」字出現，所以係「咗」嘅意義入面，「左」從來都冇正字地位，但「咗」字就係為「咗」義出嚟，咁何來比較？

唉 屌你老母 係咁重覆又重覆 你老母西係咪文盲黎架

136/320 唔撚該你睇清楚人地講緊乜先出黎駁啦

肥絲好似完全無用過漢典嚟反駁你
提出漢典嘅都係其他人喎

同埋人地反駁咗你一個point，你就話唔夠拗就飛去第個point，咁討論條毛呀

不過明白樓主只係提出點解唔可以兩個字都並用，不過論證手段不堪入目 但都支持樓主嘅學術討論

唔知你講乜

從來都無比較緊

136/320

點解用「口左」
唔用「口阻」?
唔用「口助」?

我之前既point係指出左好過咗，

但我要做既野係挑戰咗，而唔係去證明左，咁點解唔飛得?

肥屍指出 咗有正字地位
咁佢係咪有舉證責任啊?

我提出一個point去挑戰，失敗
第2個，如此類推

咁佢係唔係因為我一個point失敗佢就完成左舉證責任?

佢係要各方面都反駁到我，你地究竟明唔撚明個邏輯

唔再反駁 直至有人正面回應#136 #320

連登仔理解能力有幾低先會不停吹奉肥屍，擺明咗字本身唔係正字，係方便分別，但唔等同用咗字係正確。

其實廣東話造字就同以前越南嘅喃字一樣
都係達到我手寫我口嘅功能
所以我認為廣東話造字並唔係標準漢語(中文)
而係一種以漢字為基礎嘅書寫語言
同舊時越南文 日文 韓文一樣

當然而家冇話所謂嘅標準
因為香港係冇對粵文(廣東話書寫)訂立標準
除非你話港獨咗有個機構為粵文訂立標準
如果廣東話可以做到我手寫我口
我諗係政治上文化上對香港人都係好事

點解「濁」唔係「浞」
點解「林鄭」唔係「淋淨」？
本身形聲字用邊個做聲符係冇原因

咁5P字定義係咩
反5P字原因只係因為5p友用「吾系甘牙」，咁所以就反？
如果係因為「吾系甘牙」得個音似，而本身個字有自己意思，所以用錯字而反，咁點解「左」字唔反？
而「唔係咁呀」本身除咗個「呀」字之外，其他都只係粵音嚟，係為口語而設，咁「咗」字嘅設立同「唔係咁」係有異曲同工之妙
點解「唔係咁」係正字，用「吾系甘牙」會俾人屌？
純粹係因為個字庫有依個字就支持？

定只係因為習慣咗用「左」，俾人話自己用錯字就嬲豬接受唔到？
加上肥絲本身煩到乜咁，所以就反上反？

我舉埋依個例，唔該睇完唔好再咁撚智障

‘’假設‘’:
我用用字廣泛性去挑戰，失敗
我再用字音去挑戰，失敗
我再用造字意思去挑戰，失敗
我再用佢係唔係一個合法定既字去挑戰，失敗

上面既野我求其舉例，但我想問下，當我上面幾樣野，其中一樣證明係我啱，都已經證明左肥絲係錯啦

咁我點解唔跳得 點解唔可以放棄一個我無辦法贏既point啊

唔反駁其他無聊野
只講一句
唔係咁 字庫都有

個討論根本偏離左核心

噉點先算正字？

我提出 ‘’把「香港語言學學會」諸君建議認可的口語讀音亦予吸納‘’的粵語審音配詞字庫係無收錄咗字去挑戰佢正字地位。

咁點先可以證明佢既正字地位，係咪應該由你去揾證據唔係我提供比你?

我自己駁鳩埋自己啦不如 好無?

我撐你呀
不嬲用開呢本字典

點解叫肥絲大隻，唔叫肥噝大隻

漢語多功能字庫都無咗字

有既係一d大陸字庫 例如漢典 康熙

漢語多功能字庫 粵語審音配詞字庫係香港製造，既係由粵語地區製造，以粵語為基礎

漢典，康熙係大陸，用普通話做基礎

就粵語話題，我信由粵語地區製造既字庫而唔信由外來者製造既。

所以唔好再落漢典個d野出黎，除非你證明到我上面既野唔啱

其實個問題係 「口語入文」嘅衝突？

書面語冇「咗」呢個字
係因為平時書面語會用
「到哪裡去」 去表達 「去咗邊」
「咗」係唔會用得著
而且唔合書面語規範係正常不過

但係我地平時打字其實正正就係口語入文
所以其實書面語規範唔應該apply喺呢個情況

利申：才疏學淺

樓主氣勢輸曬

高登帶落黎ga 連登文化，左係無問題，但吾系甘牙就一定係5p, 點解咁你問返高登，入鄉隨俗你識條鐵咩。嘈依啲問題就等於人殺狗要坐監，但獅子食狗又唔洗坐監。 ，為一解釋左ga 次數出現唔多，但吾系甘牙太多煩所以會比人block, 你都唔會句句用左左左 。就好似你地班連膠仔無得唔認祖先係高登，無高登會有連登，個個做哂5p 啦 ，但仲有啲小學雞為左已嘈

冇錯…呢個就係樓主討論的盲點。

佢現在仲站得住腳的論點就係"咗"字未有正字官方地位/正式地位/權威地位。

但係佢唔會同你去討論同爭論呢樣野，只係一味話請用資料黎說服佢，所以佢仲站得住腳。
其實搵d權威資料出黎佢就會拎香港語言學會的諸君出黎同你比然後話你唔夠佢權威架啦

如果要討論正字問題，要談及語言同方言
語言係正統系統，會有形音義、語法等等嘅不同規範統一，帶有政治因素。就我哋中文而言，語言系統係「現代漢語」
方言係一個語言因為地域文化而產生嘅變體，可以有某程度上嘅變化（例如語序、語音等等），但大部分跟從語言嘅規範

然後
-有關「左」，係屬於語言同方言皆有
-「咗」只係方言先有
-「完結」呢個意義嘅「zo2」，只出現係方言
-現代漢語用「了」，「左」無「完結」之義

-由於正字只可以出現係語言層面（因為有規範先有「正字」），所以「咗」只係方言字，係任何情況下係冇正字嘅地位

-由於語言層面上嘅「左」並無「結束」的意思，所以亦唔會係正字

咁結論係咩？「zo2」既然只係方言存在，根本唔會有「正字」，只係靠約定俗成同埋一啲本地語言學者嘅紀錄研究嚟作出解釋
但學術層面嚟睇，「左」係語言層面嘅字，要加意思上去係要通過學術研究同埋討論先可以加入字典，但「咗」係方言字帶有靈活性，承載方言「完結」意思係比較方便同埋合理

我會建議人文電算研究中心加入「咗」字
利申：呢方面學術界薯仔

樓主，夜啦
吾可以=唔可以?
當連登連5P字都可以放過嘅時候

唔好同我講以前高登點解可以打，因為高登個詞庫落後又冇更新自然打唔倒個「咗」字

nonono
呢個問題"香港語言學會諸君"都有討論過，其實係學術討論過：

/一、討論語音的時候，現代語言學強調採取描述性 (descriptive) 的態度。但決定用哪一本辭書、哪一個學術機構、哪一位學者、哪一群群眾作為正音的根據時，卻總是以權威性 (prescriptive) 的態度一錘定音。難道現代語言學和正音真的不可以調和？/

樓主就係想一錘定音咁解。

唔係唔同你討論

而係你提出咗字係完結意思上係比左字好，我認同，咁仲有咩要討論?

我駁斥漢典唔夠粵語審音好既理據唔合理?如果你覺得係，你都可以提出理據反駁，就係咁

所以粵語字庫一日冇咗字，樓主一日都唔會輸

你完全講中，而我都認同大家都唔啱既情況下，咗比左好(辯唔贏，就依件事上投降)

但就你上面所講，既然大家都仲未有正字地位，點解肥絲既咗可以有資格糾正其他人既左

你依個例子會唔會差撚左少少

所以佢咪開始問人右囉

你自己返去睇字典 唔好係到講d鳩野

留名睇世界大戰

其實樓主只係話明明有兩條路都去到同一個地方，但就有人擋住其中一條路，死話隔離條路係唯一去到目的地既話。咁有人鍾意行A路，有人鍾意行B路，你一係就證明A路係唯一一條路，一係就證明B路係此路不能，如果唔係就應該兩條路都應該開放俾人行。

依家樓主話左A路唔係唯一一條路叫擋路果個出嚟唔好擋路，都竟然有人盲撐擋路條友。

一直都覺得肥絲係啱但好煩
不過睇過肥絲今個post嘅對答之後
都係選擇支持肥絲

你呢個concern make sense嘅，佢係冇「資格」，但好多時「資格」都係爭取返嚟，靠「選民」嚟「約定俗成」
佢係咁蒲頭咪可以帶起討論，話唔定好多同行大佬都有睇呢個post最後有決定呢

有決定話咗係啱 我即時支持啦
因為根本已經無得再辯論落去

樓主做多咗
不嬲冇人話咗唔係正字 只係話打左字方便過打咗字

其實佢係咁問右，都係因為左有本身意思，可以畀位佢入 所以證明用「左」係差啲嘅因為有歧義

我覺得粤語審音係比較好。因為呢個係語料庫的組成問題，冇咩好討論。
我討論緊果樣野係躲係審音字庫同語言學會諸君後面果個"權威性",
1) 係咪比你搵到有個字典字庫提出"咗"字係正字正寫，所有本身用緊"左"字的人會馬上自覺而改正？

2) 如果今日中大山頭挖地下挖左本戰國竹簡出黎，上面寫"我今日食左飯", 咁係咪"咗"字的正確性會即刻消失？

以上都係服從權威性資料的極端情況，
事實係你係呢個case 入面執著於權威資料呢樣野先係討論點，你個心入面係想搵個一錘定音的權威資料(aka 屌打所有人的資料), 而其他同你討論呢樣野的人唔係唔滿意你個解說同立場，而係唔同意你執著於"咗"字係咪正寫可以有一錘定音的資料呢個立場。所以亂刀係咁丟一d網上資料同語料庫比你睇去證明你呢個搵證據的立場唔太正確。

下一個挑戰既字 係"嘅‘’

無咩意外(意外係指資料收集方面)既話 今晚開post

我明你意思，當咗字既正字地位可以有懷疑，係大佬們有定案之前，左字係唔係不能夠接受呢

我指覺得佢捉字嘅行為係啱

內文唔需要睇
比個總結就係
肥絲大隻我屌你老母臭閪

你不如收集下立論技巧同方法先好無

唔使挑戰喇
粵語字庫冇嘅字
結果只會同今次一樣
樓主又贏

我解釋過 自己碌上去睇

想問下 呀其實係咪讀可以讀牙?

唔係咁啊! 同唔係咁呀? 係咪聽落去唔同

其實肥絲除咗成日入人啲post度左左右右好撚柒煩之外
其實佢講既野係岩
好心堆on9 諗清楚係反緊肥絲定反緊正確既語文啦，繁體字既精髓在於佢既多變異，你下下唔澄清既咪變殘體字一個字百幾個意思囉

肥絲完勝樓主

《詩經》：〈王風．中谷有蓷〉，討論嘅字正字地位

LIHKG @ Android

依到可以繼續討論個咗字

有冇人同我一樣正評哂肥絲d留言跟住負評哂樓主果d
但其實冇睇佢地內容

其實「左」字真係唔能夠接受，因為「左」係正統文字，要表達「完結」意思係要有語言（現代漢語）層面嘅支持
但可惜現代漢語係共產黨決定基於現代北京官方白話文語法詞彙所制定
結論：
1、「左」嚟表達「完結」意思係不合文法
2、「咗」表達「完結」有待權威機構決定吸納與否
3、現在嚟睇，只有「咗」唔會違反具規範嘅語言層面

唔洗做「既」啦，「既」表達「的」嘅意思同樣不合文法，最後都係一樣

陰公 樓豬瘋狂俾肥絲撚

肥絲自己咪又係打錯
等到比人捉到果時咪又係潛水
佢自己根本唔覺啲字有錯
之前佢copy人段野落黎開po
有啲佢所謂既錯別字佢自己都無改到
改左某部份既字就開左
最後比人捉到咪又係得啖笑
阻撚住哂 屌你老母肥絲大隻

你既意思係

左一定唔得
咗可能得
所以我地用咗

返返去咗字出現之前，大家都係用左，依加我地就依個意思搞一個咗字出黎，但咗字未受完全認可，既然依加咗未確立地位，點解左忽然之間要收皮?

我地可以唔需要理會太多現代漢語
一個係普通話 一個係粵語

其實冇見過人屌人用咗字wo, 跟本呢d 口語先有既讀音都冇正字㗎啦, 粗口字都冇, d 人打dllm 都得, 我記得肥絲好似都冇捉粗口字.

任何字都係由一個／班人創造
係廣泛使用先會收錄喺書
後人參考啲書就話啲字係正字
噉點解現代造字就唔可以係正字？

其實有大量字體都係無正字噉演化而成，所謂嘅約定俗成只不過係文字演變嘅一大特點，無得你話反唔反對。

可以啊 等佢被粵語權威收錄個陣 佢咪係正字

字唔會由一個人創造，係由好多人運用該字體然後一班人將佢抄錄並整合，好似秦朝都唔係李斯統一文字，係好多人一齊統一。

同意現代造字可以係正字，但實際情況係白話文書寫嘅係正字，口語書寫嘅係俗字。除非有一日粵語入文，將口語書寫變為正體中文，噉依加口語書寫嘅就係正字。
而盡其量我地討論緊嘅只係俗字入面嘅正體，但因為俗字係可以由好多唔同傳統嘅人使用，好難有所謂嘅統一，所以用咗同左最大嘅問題根本在於混淆同假借問題，當入文嘅時候會唔會有所影響。所以如果粵語入文，咗點都好過左。

好似 咁 唔 等等已經被收錄左

但咗仲未
所以係依一刻，我反對當咗係正字看待，直至咗被收錄

可能大家嘅用字唔同，就算係粵語權威都好，俗字始終係俗字，如果要將佢入文，就要有一個系統。
噉嘅情況下，噉定咁好？咗定左好？唔定吾好？

首先，噉同咁其實我個人睇無支持邊一個。

第二同第三係一個好好嘅例子，如果我地用唔，咁點解仲會用左？唔用吾嘅原因係因為粵語嘅系統我地會加口字邊以代表發音同再造嘅第二個意思，雖然無左造字字意上嘅意思，即係筆意。但佢嘅筆勢依然係文字嘅特色之一，噉嘅情況之下，其實無任何原因支持左但繼續用唔。

因為方言特性就係冇規範，只有同現代漢語相同嘅地方先有規範
如果唔理語言層面去討論，咁唔會有結果，欣慰以京冇左虧飯，戴嘉名就德
討論嘅立場都會冇埋

所以只可以討論「咗」值唔值得成為粵語上「完結」嘅意思，唔值得就提出有冇其他非「現代漢語」上嘅字可以用嚟表達
但「左」即使係「咗」出現前有用都係錯，因為正字層面上「左」冇呢個意思

唔已經被收錄

樓主唔放棄 重柒到幾時

就係唔已經被收錄，點解仲要討論左咗之別？唔同咗嘅運用係同一系統，閣下係咩嘅理解能力剩係講一句「唔已經被收錄」

左係字既層面無完結意思
但語音層面你唔能夠明確否定

最大既理據就係咗出現都係近10年既事

但我地口語講玩左 已經好耐歷史

在此之前一直都係用左去表達，又係咪一個證據去證明左 係口語表達上可以有完結既意思呢？

咗仍未

我地唔能夠單就佢地係用同一套方法搞出黎而確定 咗同唔一樣既地位

同意全部除左最後，左嘅用法其無錯對，文字同語言都係民眾使用後整合而成，左即使非合成字/象形字/會意字都好，係俗字使用上並無對錯，但當真正討論寫法嘅時候，咗先會較適合書寫。

屌你收皮啦

首先你要明白文字嘅演變過程，唔係權威收左未又或者咩同一地位，文字係有一個系統，如果你相信權威，權威同你講唔字係適合嘅，因為佢嘅系統係加左口字旁，避免混淆同表達發音，噉嘅情況下，你會明白唔字嘅合適原因，從而代入咗字，邏輯上無任何原因支持左字。

語言研究要分清楚形音義，語音層面係唔會有字形出現，所以唔會係證明到「左」有完結意思，只有「zo2」有完結意思

文字唔一定要係會意/象形/合成，只要有廣泛民眾使用，亦當咗該字為有完結嘅意思，我地就會歸納佢為完全嘅意思。
古時候有部分所謂嘅象形會意字都係格硬噉講，但你唔會覺得有問題，因為一直都係噉用，當用咗好耐嘅左大家都同意有噉嘅意思，再討論寫法嘅時候用咗並無不妥，當初嘅左亦無問題。

你邏輯有問題
如果全部人好似你咁諗要個字被收錄先當正字看待,咁永遠都唔會造到新字
相反,只要大家當個新字正係正字咁看待個字自然會被收錄

咁你係咪認為 左 比 咗 更適合被作為正字看待?

爬文

約定俗成只會出現係語言初期（包括整個語言系統同埋新造字層面）
沉澱之後會研究出一個屬於該語系嘅規律嚟跟從
如果用字冇對錯就引申出好多文化智慧傳承嘅問題
俗字概念係屬於異體字，都有對錯，冇人用、令人誤解就係錯

同埋左係象形字

我明你意思，我指以往係未有咗字之前，所有人打字表達zo2 都係用左字，即係我地係約定俗成用左字去表達

依加咗出現，約定俗成都會隨時間改變，可能偏向緊咗，但咗仍未被權威認可，左未完全消失。

我唔係話咗好唔過左，我認同咗更佳，但係依個文字演變同取代過程中，咗係無一個地位去排斥左

屌 呢個好笑
你自己有腦㗎嘛
去左邊 點睇都係問你去咗邊度
你會唔會出街同人whatsapp緊嘅時候
人地問你去左邊你會突然轉左/行左邊啊？

樓主兜撚完未呀
好撚煩呀仆街

無人叫你睇

肥屍勝

如果係咁要搵啲文獻可以展現早期真係好多人用「左」嚟表達完結意思，例如報紙啊電視報導啊咁
如果有就可以建立 「咗」vs「左」呢個論點
但個時期係要1932年建立規範漢語之前
咁就可以提出「係有正字規範之前，左已經有完結嘅民間意思」，咁就可以「約定俗成」
但如果係先有規範先出現，咁用「左」係錯，「咗」係補救錯誤之用啦

去左邊 表示去左邊定去左邊？
係睇語氣係咩 情況係咩 係問題咪打埋問號。並唔覺得有混亂嘅情況
咁撚蠢唔識變通就收皮啦 阻撚住地球轉

一睇就知講嚟都嘥氣，大家又唔係中文權威
有得拎出嚟講就知兩隻字都未必錯亦都未必啱
咁鍾意用邊個咪用邊個囉

條柒頭玩下手大學都未畢業啦
問佢，佢梗係死撐

咁撚勁，去中大做教授啊
屌你垃圾

你依d白癡西
講野無point
回你只能用粗口

所以我無話咗唔得

係針對緊點解 肥絲可以將咗作正字而否定左(唔用得)

柒少陣啦你，屌你老母咁撚多廢話。解釋下呢張圖啊不如你又。

其實肥絲係咪以前牛三假扮

你真係柒少陣 解釋完叫你睇你唔撚睇，走黎叫人又解釋 你係咪智障架

屌你老母弱智到西咁 解釋完唔撚理
你係唔滿意我個解釋你咪講你既理由
講撚完又問 講撚完又問
但係唔會有人提出理據去質疑我個解釋

屌你老母 文盲定弱鳩智啊?
攞住張圖就一日只係識講柒少陣

我碩士主修中，英文架 柒頭

當我碩士，未夠資格話個on9啱定錯
但求其搵個教授問下都知條仆街一直鳩噏梗啦

喺到拗得贏我地，無撚用架
去中大行返轉啊，傻西瓜

可唔可以評論下兩個柒頭呢場思辯
想聽下

話唔定係同行，拜定先

咁所以呢？
因為你係master 所以你講粗口鳩up都有point? 搞撚柒笑?

咁你咪去問 然後post返個答案上黎

你係乜柒學位真係唔關我事

肥絲真係連登嘅清泉不枉我一路都支持佢

講真 蘋果呢啲主流媒體都用 咗 字啦, 仲有人質疑
樓豬

本身都一直用左字
但係見到肥絲講既野又覺得好有道理
但我都會繼續用左字

利申 唔反肥絲

條肥絲搞撚到蘋果動都覺得煩就真

打蘋果動標題內容果條友咪又係普通人一個，咁都可以拎黎屌樓主都on99

古文係徂

肥絲連登清泉，連仔唔好順從假民意bam9佢呀
BTW左同咗讀音一樣都算，岩同啱都接受到真係on99
我未聽過岩除左被老屈成啱嘅情況之下讀啱其他情況會讀啱呢個音

屌 sorry肥絲唔好捉我

既然權威唔係大曬
噉點解一啲新造字要由權威組織去定斷係唔係正字？
我認為社會主流覺得係正字就係正字

個人認為，口語=面對面傾計同交流嘅語言，書面語=寫作閱讀嘅文字，兩樣唔同嘅野，要用文字去表達口語根本就冇100%正確嘅文字（口語同詞語係兩回事）

文字同語言最終目的都係想向其他人傳達意思，其實明就得啦

肥絲想屌邊個咪由佢屌囉，正如其他人想屌肥絲都得架，因為根本嘈黎都晒氣

一樣
樓主完全駁唔到
一味話權威權威

一直以為肥絲係on9假膠，但果然似on9唔係真係on9

就咁睇，樓主第一頁已經比肥絲駁死

樓主節節敗退

仲話咩挑戰權威，好明顯係想跟風撚肥絲呃正皮點知俾肥絲撚返轉頭

肥絲好波，支持肥絲

樓主一開始似乎想用《粵語審音配詞字庫》冇收「咗」字，去證明用「左」比用「咗」去表達「完結」嘅意思合理，或至少二者地位等同。有一點似乎冇人特別解釋（可能人人都知，又或者我睇漏，老實我真係冇睇晒咁多版討論），我多口講下。

正如之前有人講過，《粵語審音配詞字庫》只收 BIG5 範圍嘅字。BIG5 係早年台灣用嘅漢字編碼標準，由於技術原因，收字量非常有限，加上本來係畀台灣用，香港所用嘅「口語用字」固然冇收，甚至一啲台灣唔常用嘅字都冇收，例如「邨」字；甚至有啲台灣有用嘅字（如「堃」）BIG5 都冇收。所以，用一個只收 BIG5 碼字庫嘅網站，去指出用一個 BIG5 碼範圍以外嘅字係不合理，呢個做法本身就係唔合理。而原因好可能係當事人缺乏相關嘅技術知識，以及未經歷過「打唔到香港用字」嘅中文電腦時代。單單因為呢個網站冇收而話「咗」字「不存在」，更加係大言不慚。

其實「咗」呢個字喺電腦普及之前已經廣泛出現喺鉛字同照相排印嘅印刷品。到中文電腦時代，香港所用嘅中文系統（國喬、倚天等）都係台灣產品，香港亦順理成章採用台灣嘅 BIG5 做中文內碼而唔係自己發展一套出嚟。亦時香港其實經歷咗好一段時間「打唔到香港字」嘅日子。喺 Internet 之前，BBS年代（九十年代初期至中期），啲人通常會將例如「你啲嘢畀我食咗」一類字打成「你口的口野畀我食咗」或「你o的o野畀我食o左」，即係用拆字法去補償返嗰個「打唔到嘅口字旁」，其中以「o字旁」較流行。呢啲口字旁嘅字當然唔係嗰陣嘅人生安白造出嚟，其實係嚟自當時嘅報章刊物。後來中文BBS逐漸形成用一套特定嘅外字集（中國海）嘅習慣，呢套外字集就係喺 BIG5 上附加咗香港字同表情符號，呢啲「o旁口旁」逐漸式微。但中國海畢竟係民間字集，冇官府承認（其實呢套中國海外字集都係喺台灣中國海之上擴展，本身應該係冇香港字嘅，實際邊啲人做一套「香港嘅中國海」出嚟似乎已無從稽考）。而上到Windows 同 Internet 年代，呢啲倚天中國海無法順利過渡，香港人又踏入「打唔到香港字」嘅年代。當時有啲人會保留加 o 字嘅做法，又有啲人會進行「滅口行動」，即係將口字旁省去，於是「你啲嘢畀我食咗」就會變成「你的野畀我食左」，「嘅」又變成「既」字類。當時嘅外字方案，主要係字型公司嘅產品，例如華康、蒙納、全真各有佢自己嘅外字集，而互不兼容，即係假如你裝華康外字集，我裝全真外字集，你 send 個「嘅」字畀我，我都只會見到一劈屎。要去到 1999 年，香港政府先發表「香港增補字符集(HKSCS)」，喺 BIG5 之上做一個香港官方嘅擴展，香港先有一個較統一嘅「香港字」方案。但HKSCS都唔係系統預裝，而要人手裝，你唔識嘅話都係打唔到、睇唔到。而喺 Internet 時代，「o字旁」式微，反而「滅口」較流行，加上好多人本身都打唔到，所以亦都唔計較。成個現象去到家用式OS過渡去 Unicode 時代（即Windows XP 開始）先至慢慢好喺嚟。

了解咗呢段歷史，就知道《粵語審音配詞字庫》係唔可以拎嚟當令箭，亦都應該明白根本唔係「後人因口語化 為個左字附加左（表完成）意義」。

秒

想問master係咩權威

係電腦字角度去討論又幾有道理 長見識

略睇左
長知識

你既然用呢一段回應「唔知有幾高認受性」嘅疑問，即係你都認為呢四本書有一定嘅認受性啦。以下係周無忌、饒秉才編《廣州話標準音字彙》(1988年2月第1版) 第 21 頁嘅書影:

[img][/img]

其實個網站都講明佢係將呢四字書嘅所有大五碼漢字的粵音資料兼收並蓄，而「咗」不屬大五碼字。你單憑個網冇收就認定四本書都一定冇收拎嚟大人，真係太過武斷嘞。

無意見
投降

收啦肥西

可唔可以唔好再幫條垃圾上位
佢恃住自己岀發點正確(推廣正字)，但實際做啲嘢又完全冇助推廣正字又阻住討論。

係想大家改，我保證你岀一個速成輸入法將咗，嘅，㗎，啲等字排返前少少，成效好過你日日係到左左右右。

唔好再理佢啦好嘛

佢條柒頭係撚推廣正字
只係班人幫佢條傻鳩笠個condom等佢好睇d

冷靜啲，我咪話佢冇

好厲害嘅版本學
完全冇諗過書籍進入電子時代出現嘅版本問題呢方面

Lm

？？？

傻尻

肥絲又嬴

明眼人都睇到樓主係垃圾

估唔到連粵語權威都查唔到
利申major語文

樓豬完全俾人屌打 肥絲ho ball

樓主，我們到了

其實「點解『咗』可以係正字」呢個係一個 valid 嘅問題，另外肥絲好煩呢點我都認同，同埋佢有啲字嘅寫法係咪一定要跟足佢「打剔」嗰個寫法我都唔係個個字都同意。

問題就係我哋從來冇一個法定語言機構去為粵語字嘅寫法同埋中文字（不限粵方言字）讀音定標準，所以有人話某某寫法係「正字」，或者某某讀音係「正音」，其實都只係一種「意見」，而唔係一個「官定標準」——更何況「官定標準」都唔係事必要跟。

香港近年出現嘅一啲好奇怪嘅現象，有人話某某字係「正字」（例如話「啲」應該寫係「尐」）跟住就有班友走去跟，又有啲人會拎電視台嘅讀音，或者撻《粵語審音配詞字庫》嘅讀音出嚟，話某某音先係「正音」（例如話「機構」要讀「機救」先正音、「時間」要讀「時奸」先正音之類），搞亂晒啲慣用字寫法同讀音。《粵語審音配詞字庫》喺讀音方面所製造出嚟嘅問題我研究咗一段日子，而我其實正正係睇到你用呢個網做舉證，更加話佢係「最權威嘅粵語字庫」先會出下聲。你試下查下呢個網個「滴」字點讀，又睇下有幾多人會照佢個配詞音讀法。所以你質疑「點解『咗』可以係正字」係冇問題，但用《粵語審音配詞字庫》就錯咗，亦都犯咗一啲事實錯誤，就係雖然「咗」確實係冇「官認正字」地位，但喺民間習用方面的確比「左」更加長。關於呢一點，畀啲文獻你做參考。

「咗」字喺早期粵語係冇「咗」呢個寫法，亦都冇 zo2 呢個讀音，嗰陣解做「完成式」嘅其實係一個讀做類似「曉」（hiu或heu）嘅音，而寫做「嘵」或「咻」。根據張洪年嘅研究，「咗」（指讀音）最遲喺1908年嘅粵語文獻開始出現。

1931年香港出嘅 Progressive and Idiomatic Sentences in Cantonese Colloquial依然見到「嘵」:

而1947年趙元任嘅《粵語入門》「咗」係寫成「阻」：

另外我記得有啲係寫成「唨」。今時今日用嘅「咗」，是但一搵，1960 年嘅 A Guide to Cantonese已有。

我只係粗略咁搵，實際上「咗」出現年份應該比 1960 年更早。所以，「咗」呢個字出現當然應該比呢個讀音短，但都起碼有六十年，用到家下大致定咗落嚟。你可以唔接受，但佢絕唔係「出現都係近10年既事」。

弱智仔繼續撐

其實讀多d中文都知咗本身就唔係一個正字
唔好以為加個口字就係正字啦傻閪肥婆

ps. 你既肥絲emoji真係好撚柒

對個咗字無意見
係我錯

但關於時奸 依個字

我印象中當年教我粵語拼音定唔知乜鳩粵語課程個個prof都係咁讀

講版本學就言重喇，只係要考證梗係要查一手資料啦。

咪就係，次次都講右，煩撚到佢個仆街仆街呀

其實樓主又唔係屌人用咗字, 係條臭西成日屌人用左字姐

我開初只係諗書籍電子化都係一手資料，冇諗到電子化版本有編碼問題導致有字出唔到造成出入
真係老餅啦唉呢啲電子嘢唔了解

btw你有咁多相關資料查到，係唔係相關範圍入面做緊？

嗰時要用何文匯嘅作品嚟教吖嘛，其實我覺得佢有啲矯枉過正，當係知識咁知道宋音係點ok嘅，但要人跟宋音唔畀人用約定俗成嘅音就有啲over囉
不如屌共產黨唔跟宋音用普通話啦